**Лекционные и справочные материалы для выполнения ЛР:**

[lec/OpenMP.pdf](https://gitwork.ru/sub/parallel/-/blob/master/lec/OpenMP.pdf)

**Задание на ЛР:**

1. Разработать OpenMP-программу, выполняющую поэлементное и постолбцовое вычисление произведения квадратных матриц в разделяемой памяти. Сравнить время выполнения двух версий программ в зависимости от размера матрицы и количества потоков.
1. Разработать OpenMP-программу, выполняющую транспонирование квадратной матрицы на произвольном количестве потоков. Произвести экспериментальное сравнение времени выполнения двух версий программ в зависимости от размера матрицы и количества потоков.
1. Разработать последовательную и параллельную реализацию программы (с использованием OpenMP), демонстрирующую выполнение арифметических операций над векторами. Произвести экспериментальное сравнение времени выполнения двух версий программ в зависимости от размера матрицы и количества потоков.

**Пример оформления отчета о ЛР:**

[Пример_отчета_о_ЛР_MS_Office.docx](https://gitwork.ru/sub/apvs/-/blob/master/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80_%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%BE_%D0%9B%D0%A0_MS_Office.docx)

[Пример_отчета_о_ЛР_Libre_Office.odt](https://gitwork.ru/sub/apvs/-/blob/master/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80_%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%BE_%D0%9B%D0%A0_Libre_Office.odt)

**Дополнительная информация**

Для сборки OpenMP-программ использовать флаг -fopenmp :

Примеры:
1. gcc test.c -fopenmp -o test
1. mpicc mpitest.c -fopenmp -o mpitest
